# සදාචාරාත්මක ගැටළු

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"ආචාර ධර්ම වලින් තොර මෙම සමාගමට සහාය නොදක්වන්න"

"ඔබේ සමාගම විශ්වාසදායක නොවේ. ඔබ DMCA බලාත්මක කරන බව කියා සිටියත් එසේ නොකිරීම සම්බන්ධයෙන් බොහෝ නඩු තිබේ."

"ඔවුන් වාරණය කරන්නේ ඔවුන්ගේ ආචාර ධර්ම ප්‍රශ්න කරන අය පමණි."

"සත්‍යය අපහසු සහ මහජන දෘෂ්ටියෙන් සැඟවී ඇති බව මම අනුමාන කරමි."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## CloudFlare මිනිසුන්ව ස්පෑම් කරයි
</summary>


Cloudflare විසින් Cloudflare නොවන පරිශීලකයින්ට අයාචිත තැපැල් විද්‍යුත් තැපැල් යවයි.

- තෝරාගත් ග්‍රාහකයින්ට පමණක් ඊමේල් යවන්න
- පරිශීලකයා "නවත්වන්න" යැයි පැවසූ විට ඊමේල් යැවීම නවත්වන්න

එය එතරම් සරල ය. නමුත් ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් එය ගණන් ගන්නේ නැත.
ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් පැවසුවේ ඔවුන්ගේ සේවාව භාවිතා කිරීමෙන් සියලුම ස්පෑම්කරුවන් හෝ ප්‍රහාරකයින් නැවැත්විය හැකි බවයි.
Cloudflare සක්‍රිය නොකර Cloudflare නැවැත්විය හැක්කේ කෙසේද?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## පරිශීලකයාගේ සමාලෝචනය ඉවත් කරන්න
</summary>


Cloudflare වාරණය සෘණ සමාලෝචන.
ඔබ ට්විටර් හි ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් විරෝධී පෙළ පළ කරන්නේ නම්, ඔබට "නැත, එය නොවේ" පණිවිඩය සමඟ ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් සේවකයාගෙන් පිළිතුරක් ලබා ගැනීමට ඔබට අවස්ථාවක් තිබේ.
ඔබ කිසියම් සමාලෝචන අඩවියක negative ණාත්මක සමාලෝචනයක් පළ කරන්නේ නම්, ඔවුන් එය වාරණය කිරීමට උත්සාහ කරනු ඇත.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## පරිශීලකයාගේ පුද්ගලික තොරතුරු බෙදා ගන්න
</summary>


Cloudflare හි විශාල හිරිහැර කිරීමේ ගැටලුවක් තිබේ.
සත්කාරක අඩවි ගැන පැමිණිලි කරන අයගේ පුද්ගලික තොරතුරු Cloudflare බෙදා ගනී.
සමහර විට ඔවුන් ඔබේ සත්‍ය හැඳුනුම්පත ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටී.
ඔබට හිරිහැර කිරීමට, පහර දීමට, මාරුවීමට හෝ මරා දැමීමට අවශ්‍ය නැතිනම්, ඔබ Cloudflared වෙබ් අඩවි වලින් stay ත්ව සිටීම හොඳය.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## පුණ්‍යාධාර සඳහා ආයතනික ඉල්ලීම
</summary>


CloudFlare පුණ්‍යාධාර ඉල්ලා සිටී.
හොඳ හේතුවක් ඇති ලාභ නොලබන සංවිධාන සමඟ ඇමරිකානු සංස්ථාවක් පුණ්‍ය කටයුතු ඉල්ලා සිටීම පුදුම සහගතය.
ඔබ මිනිසුන් අවහිර කිරීමට හෝ වෙනත් පුද්ගලයින්ගේ කාලය නාස්ති කිරීමට කැමති නම්, ඔබට ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් සේවකයින් සඳහා පීසා කිහිපයක් ඇණවුම් කිරීමට අවශ්‍ය විය හැකිය.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## අඩවි අවසන් කිරීම
</summary>


ඔබේ වෙබ් අඩවිය හදිසියේම පහව ගියහොත් ඔබ කරන්නේ කුමක්ද?
Cloudflare කිසිදු අනතුරු ඇඟවීමකින් තොරව නිහ ly ව පරිශීලකයාගේ වින්‍යාසය මකා දැමීම හෝ සේවාව නැවැත්වීම පිළිබඳ වාර්තා තිබේ.
වඩා හොඳ සැපයුම්කරුවෙකු සොයා ගැනීමට අපි ඔබට යෝජනා කරමු.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## බ්‍රව්සර් විකුණුම්කරු වෙනස් කොට සැලකීම
</summary>


ක්ලවුඩ් ෆ්ලෙයාර් ෆයර්ෆොක්ස් භාවිතා කරන්නන්ට මනාප ප්‍රතිකාර ලබා දෙන අතර ටෝර් ටෝර් ටෝර් බ්‍රව්සර් නොවන පරිශීලකයින්ට සතුරු ප්‍රතිකාර ලබා දෙයි.
නිදහස් නොවන ජාවාස්ක්‍රිප්ට් ක්‍රියාත්මක කිරීම නිවැරදිව ප්‍රතික්ෂේප කරන ටෝර් භාවිතා කරන්නන්ට ද සතුරු ප්‍රතිකාර ලැබේ.
මෙම ප්‍රවේශ අසමානතාවය ජාල මධ්‍යස්ථභාවය අනිසි ලෙස භාවිතා කිරීම සහ බලය අයුතු ලෙස භාවිතා කිරීමකි.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- වමේ: ටෝර් බ්‍රව්සරය, දකුණ: ක්‍රෝම්. එකම IP ලිපිනය.

![](../image/browserdiff.jpg)

- වමේ: ටෝර් බ්‍රව්සර් ජාවාස්ක්‍රිප්ට් අක්‍රීය, කුකී සක්‍රීය කර ඇත
- දකුණ: ක්‍රෝම් ජාවාස්ක්‍රිප්ට් සක්‍රීය, කුකී අක්‍රීය කර ඇත

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- ටෝර් (ක්ලියර්නෙට් අයිපී) නොමැතිව QuteBrowser (සුළු බ්‍රව්සරය)

| ***බ්‍රව්සරය*** | ***ප්රතිකාර ප්රවේශය*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (ජාවාස්ක්‍රිප්ට් සක්‍රීය කර ඇත) | ප්‍රවේශ වීමට අවසර ඇත |
| Firefox (ජාවාස්ක්‍රිප්ට් සක්‍රීය කර ඇත) | ප්රවේශය පිරිහී ඇත |
| Chromium (ජාවාස්ක්‍රිප්ට් සක්‍රීය කර ඇත) | ප්රවේශය පිරිහී ඇත |
| Chromium or Firefox (ජාවාස්ක්‍රිප්ට් අක්‍රීයයි) | භාවිතය අත්හිටුවා ඇත |
| Chromium or Firefox (කුකී අක්‍රීය කර ඇත) | භාවිතය අත්හිටුවා ඇත |
| QuteBrowser | භාවිතය අත්හිටුවා ඇත |
| lynx | භාවිතය අත්හිටුවා ඇත |
| w3m | භාවිතය අත්හිටුවා ඇත |
| wget | භාවිතය අත්හිටුවා ඇත |


පහසු අභියෝගයක් විසඳීමට ශ්‍රව්‍ය බොත්තම භාවිතා නොකරන්නේ ඇයි?

ඔව්, ශ්‍රව්‍ය බොත්තමක් ඇත, නමුත් එය සැමවිටම ටෝර් හරහා ක්‍රියා නොකරයි.
ඔබ එය ක්ලික් කළ විට ඔබට මෙම පණිවිඩය ලැබෙනු ඇත:

```
පසුව නැවත උත්සාහ කරන්න
ඔබේ පරිගණකය හෝ ජාලය ස්වයංක්‍රීය විමසුම් යවයි.
අපගේ පරිශීලකයින් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා, අපට ඔබගේ ඉල්ලීම දැන් ක්‍රියාත්මක කළ නොහැක.
වැඩි විස්තර සඳහා අපගේ උපකාරක පිටුවට පිවිසෙන්න
```

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## ඡන්ද දායකයින් මර්දනය කිරීම
</summary>


එක්සත් ජනපද ප්‍රාන්තවල ඡන්ද දායකයින් ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීම සඳහා ලියාපදිංචි වන්නේ ඔවුන්ගේ ලේකම්වරයාගේ වෙබ් අඩවිය හරහාය.
රිපබ්ලිකන් පාලනය කරන රාජ්‍ය ලේකම් කාර්යාල, ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් හරහා රාජ්‍ය ලේකම්ගේ වෙබ් අඩවිය ප්‍රොක්සි කිරීම මගින් ඡන්දදායකයින් මර්දනය කිරීමේ නිරත වේ.
ටෝර් භාවිතා කරන්නන්ට ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර්ගේ සතුරු සැලකීම, කේන්ද්‍රීය ගෝලීය නිරීක්ෂණ ලක්ෂ්‍යයක් ලෙස එහි එම්අයිටීඑම් පිහිටීම සහ සමස්තයක් වශයෙන් එහි අහිතකර භූමිකාව අනාගත ඡන්දදායකයින් ලියාපදිංචි වීමට මැලිකමක් දක්වයි.
විශේෂයෙන් ලිබරල්වාදීන් පෞද්ගලිකත්වය වැලඳ ගැනීමට නැඹුරු වෙති.
ඡන්ද දායකයාගේ දේශපාලන නැඹුරුව, පුද්ගලික භෞතික ලිපිනය, සමාජ ආරක්ෂණ අංකය සහ උපන් දිනය පිළිබඳ ඡන්දදායකයින් ලියාපදිංචි කිරීමේ පෝරම මගින් සංවේදී තොරතුරු රැස් කරයි.
බොහෝ රාජ්‍යයන් එම තොරතුරු වල උපකොටසක් ප්‍රසිද්ධියේ ලබා ගත හැකි නමුත් යමෙකු ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට ලියාපදිංචි වූ විට එම තොරතුරු ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් දකී.

කඩදාසි ලියාපදිංචි කිරීම Cloudflare මගහරින්නේ නැති බව සලකන්න. මන්දයත් රාජ්‍ය දත්ත ඇතුළත් කිරීමේ කාර්ය මණ්ඩලයේ ලේකම් විසින් දත්ත ඇතුළත් කිරීමට Cloudflare වෙබ් අඩවිය භාවිතා කරනු ඇත.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org යනු ඡන්ද රැස් කිරීම සහ පියවර ගැනීම සඳහා ප්‍රසිද්ධ වෙබ් අඩවියකි.
“සෑම තැනකම සිටින ජනයා උද් s ෝෂන ආරම්භ කිරීම, ආධාරකරුවන් බලමුලු ගැන්වීම සහ විසඳුම් ලබා ගැනීම සඳහා තීරණ ගන්නන් සමඟ කටයුතු කිරීම.”
අවාසනාවකට මෙන්, Cloudflare හි ආක්‍රමණශීලී පෙරණය හේතුවෙන් බොහෝ දෙනෙකුට change.org නැරඹිය නොහැක.
පෙත්සමට අත්සන් කිරීමෙන් ඔවුන්ව අවහිර කරනු ලැබේ, එබැවින් ඔවුන් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රියාවලියකින් බැහැර කරනු ලැබේ.
OpenPetition වැනි වලාකුළු රහිත වේදිකාවක් භාවිතා කිරීම ගැටළුවට පිළියමක් වේ.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් හි “ඇතීනියානු ව්‍යාපෘතිය” රාජ්‍ය හා පළාත් පාලන මැතිවරණ වෙබ් අඩවි සඳහා නොමිලේ ව්‍යවසාය මට්ටමේ ආරක්ෂාවක් සපයයි.
"ඔවුන්ගේ සං ents ටකයන්ට මැතිවරණ තොරතුරු සහ ඡන්ද දායකයින් ලියාපදිංචි කිරීම සඳහා ප්‍රවේශ විය හැකිය" යනුවෙන් ඔවුන් පැවසූ නමුත් මෙය බොරුවකි, මන්ද බොහෝ දෙනෙකුට වෙබ් අඩවිය පිරික්සීමට නොහැකි බැවිනි.

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## පරිශීලකයාගේ මනාපය නොසලකා හැරීම
</summary>


ඔබ යමක් ඉවත් කරන්නේ නම්, ඔබට ඒ ගැන විද්‍යුත් තැපෑලක් නොලැබෙනු ඇතැයි ඔබ අපේක්ෂා කරයි.
Cloudflare පරිශීලකයාගේ මනාපය නොසලකා හරින අතර ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අවසරයකින් තොරව තෙවන පාර්ශවීය සමාගම් සමඟ දත්ත බෙදා ගනී.
ඔබ ඔවුන්ගේ නොමිලේ සැලැස්ම භාවිතා කරන්නේ නම්, ඔවුන් සමහර විට මාසික දායකත්වයක් මිලදී ගැනීමට ඉල්ලමින් ඔබට විද්‍යුත් තැපෑලක් යවයි.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## පරිශීලකයාගේ දත්ත මකා දැමීම ගැන බොරු කීම
</summary>


මෙම හිටපු ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් පාරිභෝගිකයාගේ බ්ලොග් අඩවියට අනුව, ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ගිණුම් මකා දැමීම ගැන බොරු කියයි.
වර්තමානයේ, බොහෝ සමාගම් ඔබ ඔබේ ගිණුම වසා දැමූ හෝ ඉවත් කළ පසු ඔබේ දත්ත තබා ගනී.
බොහෝ හොඳ සමාගම් ඔවුන්ගේ රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තියේ ඒ ගැන සඳහන් කරයි.
වලාකුළු? නැත.

```
2019-08-05 CloudFlare ඔවුන් මගේ ගිණුම ඉවත් කළ බවට තහවුරු කිරීමක් මට එව්වා.
2019-10-02 මට ක්ලවුඩ් ෆ්ලෙයාර් වෙතින් ඊමේල් පණිවිඩයක් ලැබුණි "මම ගනුදෙනුකරුවෙකු බැවින්"
```

"ඉවත් කරන්න" යන වචනය ගැන ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් දැන සිටියේ නැත.
එය සැබවින්ම ඉවත් කර ඇත්නම්, මෙම හිටපු පාරිභෝගිකයාට විද්‍යුත් තැපෑලක් ලැබුණේ ඇයි?
ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර්ගේ රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තිය ඒ ගැන සඳහන් නොකරන බව ඔහු සඳහන් කළේය.

```
ඔවුන්ගේ නව රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තිය වසරක් සඳහා දත්ත රඳවා තබා ගැනීම ගැන කිසිදු සඳහනක් නොකරයි.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Cloudflare හි රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තිය LIE නම් ඔබ විශ්වාස කරන්නේ කෙසේද?

</details>

---

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## ඔබේ පුද්ගලික තොරතුරු තබා ගන්න
</summary>


Cloudflare ගිණුම මකා දැමීම දුෂ්කර මට්ටමකි.

```
"ගිණුම" කාණ්ඩය භාවිතා කර ආධාරක ටිකට් පතක් ඉදිරිපත් කරන්න,
පණිවුඩ ශරීරයේ ගිණුම් මකාදැමීම ඉල්ලා සිටින්න.
මකාදැමීමට පෙර ඔබගේ ගිණුමට වසම් හෝ ණය පත් කිසිවක් අමුණා තිබිය යුතු නැත.
```

ඔබට මෙම තහවුරු කිරීමේ විද්‍යුත් තැපෑල ලැබෙනු ඇත.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"අපි ඔබගේ මකාදැමීමේ ඉල්ලීම ක්‍රියාවට නැංවීමට පටන් ගෙන ඇත්තෙමු" නමුත් "අපි ඔබේ පුද්ගලික තොරතුරු දිගටම ගබඩා කරන්නෙමු".

ඔබට මෙය "විශ්වාස" කළ හැකිද?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## කරුණාකර ඊළඟ පිටුවට යන්න:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](si.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
